你努力為對方付出一切，但對方根本毫不在乎你。

為你做嘅所有事對方都覺得理所當然，
當發現只有自己對呢段愛情有所期望，
當發現對方唔會用心一齊經營呢段關係，
當發現對方對我哋之間嘅事物都唔在乎，
個心有種好無力嘅空虛感，
但知道自己真係好愛佢。
我唔介意繼續付出所有嘢，
但都好期望我嘅愛可以得到回應，
哪怕只有一點點。

我知道好多人可以好理性咁講
做到咁真係好無尊嚴
點解唔對自己好啲
但其實自己陷入左愛情入邊
根本理性唔到
到你可以理性嘅時候
就已經唔再係愛情

我服侍佢所有日常生活
佢都對我呼呼喝喝
當我服侍得唔好
就會鬧我發我脾氣
每日大部份嘅時間都係發我脾氣嘅狀態
有可能我唔小心講錯一句說話
有任何野令佢唔滿意
都會不停鬧
然後唔出聲
等我認錯求佢原諒
所以係佢面前已經好小心咁講嘢
所以我每講一句說話之前
做任何東西
都會好小心咁諗過佢嘅感受先

咁但係即使會點發脾氣
對我態度有幾差
我都唔緊要
由佢同佢一齊既第一日我已經知道
我會同自己講要包容要接受
因為我愛佢

但最心痛嘅係佢對我已經毫不在乎
變到對我漠不關心
每一日都對我冷暴力
同佢出街佢連野都唔會想同我講
連一個眼神都唔想望我
我只喺負責喺佢身邊服侍佢

我好可憐咁同佢講我好唔開心
但佢即刻會覺得我咁講即係話佢
佢會黑晒口面
然後我會得到更冷酷嘅對待
久而久之我喺佢身邊即使做到隻狗咁
無條件咁為佢不停付出
放低所有嘅尊嚴氹佢開心
係佢心目中都毫無價值
試過喺佢面前痛哭
渴求佢一點點嘅在乎
理解到我感受
但得到嘅就只有一副毫不在乎嘅樣子

直到我每日以淚洗面
同佢講我真係頂唔順
我個心好痛好辛苦
我喺佢身邊好似一個陌生人咁
甚至佢對陌生人都比我更好
我無論幾辛苦死忍
我覺得佢總會睇到我
不停無條件為佢付出而感動

直到我接近崩潰
我流住眼淚佢講過我嘅感受
但佢一啲都唔在乎
但佢寧願分手都唔想理我任何感受
佢同我講
「咁你想點？」
「我嘅性格係咁就係咁」
「你要咁諗我都冇辦法」
「拍到成隻狗咁點解要繼續拍？」
「咁你係咪想分手？」
我喺佢面前喊到成隻狗咁
佢望到我不停咁流淚
佢都只會繼續用更差既態度對我
到最後每一次佢點傷害我都好
都係我求佢繼續同我一齊唔好唔要我

直到我真係問佢係咪對我冇感覺
佢終於承認係
原來就算我因為佢流幾多眼淚
我一直好努力為左討好佢做既所有嘢
呢一啲係佢眼中都毫無價值
對佢來講只係可有可無

望返以前曾經開心嘅時光
仲會因為互相係身邊而開心嘅感覺
所以望到依家
即使我單方面點努力維繫
佢都對我毫不在乎
然後我獨自返去我哋曾經一齊好開心嘅地方
睇返以前開心嘅相片
所有一點一滴
而家已經唔存在
我喺坐條街度喊到癲咗

同佢見面嘅時候我變得好討厭
你冇興趣同我講嘢
你對我冇感覺
我話咁我喺你既世界消失啦
我唔想我係佢眼中變得更討厭
然後佢面對着崩潰嘅我
可以好絕情
其實對佢來講分根本冇分別
因為佢根本唔在乎呢個人
但我最後都係流淚不止
我再打俾佢求佢繼續同我一齊

我問佢我可以點做
佢叫我等吓佢
佢依家已經淡左
平時日常聊天我講句嘢都唔想
我做乜都冇感覺
甚至只有討厭

叫我等吓佢
可能過一排佢會對我有返感覺
你等到嘅就等
等唔到就分手
你自己選擇
但佢仍然要求我做到好愛佢
我只要比佢感覺到有少少淡
佢就會發我脾氣
佢可以無條件傷害我
我只可以無條件接受佢

我真係唔知點樣先可以令到佢再在乎我
我每一日喺佢身邊
好努力好努力想令佢開心快樂
但都只望見佢對我毫無感覺
我個心真係好痛好痛好辛苦
每一日都以淚洗面

到今日我終於醒覺
根本如果佢鍾意你
你乜都唔使做都會在乎
對你冇感覺
你做幾多野都係徒勞無功
對方一啲都唔在乎
望見你嘅絕情
利用我嘅愛去滿足你
我終於清醒返
係我犯賤先搞到自己咁低賤
我會好好地咁對自己
唔會再為咗你而生存
努力愛自己

分手

The best is yet to come

拍拖咁麻煩 點解要拍拖？
又要顧呢樣顧個樣
自己一個 只需要顧自己既日常生活
仲有出多嘅時間培養興趣
追求夢想

若真的要拍拖
點解唔搵個適合既人
解決你諗緊既問題 浪費時間
乞求對方關注 浪費時間
即使對方好咗 一排又會打回原形 浪費時間

係咁架啦
d垃圾

咪撚再理d垃圾啦

屌佢老尾

你值得更好
為自己好好生活

最後個段

追咗3個月 最後決定放手

嘩齋睇字都覺得痛

分手
長痛不如短痛
唔分自己仲辛苦

呢啲自私撚
一世都唔會體會到咩係愛
一世都唔會得到幸福
你點對人
人哋點對你

放手根本好撚難
因為知道自己仲在乎對方
不過係對方完全唔care姐

你真係值得更好
曾幾何時我同你一樣
但最後發覺我覺得既好對對方黎講根本乜都唔係
好係一樣好主觀既野
我地幾努力都好
對方覺得冇價值就係冇價值
唯一一個識欣賞自己既好既人就係我地自己
所以留番自己既好俾自己

離場啦

所以我都諗通左少少
好似感情台隔離po咁講

「沒有感情後 他的挽留也成為了打擾
無情人的離別是尤其冷酷的
說不愛就不愛的人 怕是鐵石心腸的吧
留下他站在原地 像小孩子耍脾氣鬧糖吃一樣 也得不到她的回眸
她只是越走越遠 遠得看不見她的背影了」

之前我每一刻都喺度諗自己有咩地方做得唔好
依家會同自己講，即使自己可能真係做得唔夠好
但自己真係好盡力
對方係唔珍惜嘅
點滿足佢畀晒所有嘢佢都冇用
與其係咁不如對自己好啲
無謂再為啲咁無情嘅人計劃將來
改變自己所有一切去配合佢
起碼眼前嘅呢個人唔再值得我去咁做
認清對方有幾撚自私
對自己幾撚仆街嘅事實
依家諗返自己真係好撚噁心
淨係識為人着想
唔識諗自己
仲喺人哋面前求可憐
點知人哋一腳伸埋黎
踩到你變地底泥

自己咁努力學做人
咁努力為對方設想一切
而得到啲咁撚樣嘅對待
而真係徹底心碎

所以好似你咁講
最緊要知道自己價值
要識得欣賞自己
珍惜自己
為自己而努力
我會更加愛我自己

不愛了的反應從來不是憎恨
而是冷漠
淡漠地面對所有你的喜怒哀樂
不再對你的日常瑣事表示關心
似乎你的所有事情都與他無關

不會在乎一個無關痛癢的人 是人之常情吧

對的 這才是叫不愛

憎恨還是出於愛的
你恨他的無動於衷
恨他的冷淡
你在腦海中幻想過的十萬個場景
它們無一發生
你憎恨這一切
可是你無能為力

越在乎的人輸得越慘
你還在乎 還會憎恨對方嘅冷淡 因為你還愛

這⋯就是愛。

但你都唔能夠期望對方會一等一咁愛返你喎？係就固然錦上添花啦。對方係咪真係需要呢啲呀？

到最終你必須愛自己先。

我並唔期望一等一既愛
又或者根本冇可能
而對方連丁點愛都冇
先係最痛
最大問題係
當我想愛自己嘅時候
而你又想繼續同佢一齊嘅話
對方要求你必須無條件愛佢
要你無條件為佢付出
但對方並不會愛你

咪走囉。你當佢死咗算數。
下位next會更好。改正今次嘅錯誤。

。

[夫妻和睦的四攝法]

蔡禮旭老師：夫妻相處除了要關懷、包容對方，在聖賢的教誨當中還提到“四攝法”，四個方法來讓夫妻和睦。

第一個方法叫“布施”，也就是多請客、多送禮。諸位朋友，你多久沒有送你太太禮物了？你多久沒有送你先生禮物了？驀然回首，好像結婚以後就沒送過。我每次問，你每次到外地去出差，到外地旅遊回來，有沒有給你太太買個紀念品？有沒有給你先生買個紀念品？我看舉手的很多是六十幾歲的太太，所以確實還是要用心。太太接過你那個禮物，心裡很溫暖，覺得你走到哪裡都想到自己。女人是最容易滿足的，只要你讓她感覺是在乎她的，她確確實實會任勞任怨，可能這個禮物接過去，笑著說：“我去幫你煮碗麵。”

第二個要“愛語”，多講一些關懷的話，夫妻之間的言語不要太衝，不要太直接。比方說先生亂吃東西，久而久之會把身體搞壞，很多太太一看就沉不住氣，馬上就罵了：“你吃這個以後會得高血壓，你知不知道！你吃這個以後就得糖尿病了！”他會怎麼說？“我得糖尿病就糖尿病，不關你的事。”太直接的話會起反作用，應該愛語，讓他聽了能舒服，能接受。你可以告訴他：“老公，你的健康是我一生的幸福，是孩子一生的保障，你的健康太重要了，所以你吃東西要特別小心，這個東西對身體不好，這一包吃完之後就別吃了。”他忽然想想，你看我這麼重要！

再來，“利行”。“利行”就是處處讓對方做什麼事都很順，推他一把。其實最好的利行就是我們把家裡都照顧得很好，孩子也很懂事，這樣先生在外工作心裡很放心，很寬慰，不用常常擔心家裡的事，他就會做得很起勁，也能夠全心全意在工作上，這就是成就他的事業，這個叫利行。甚至是先生在跟一些朋友或者親友談話的時候，有些事情你也可以幫他記一下，畢竟有時候事一忙會忽略掉。到時候你提醒他，先生自己差點忘了，他就會覺得有你在的時候特別放心，特別能幫助他，這個也是利行。假如太太不只沒有利行，還常常扯先生後腿，那這就危險了。所以我們時時能夠看到另一半的需要，就能夠去利益他。

我們常常說“否極泰來”，這個“泰卦”叫作地天卦。“否卦”是什麼？天地卦。天地相交，萬物才能生長。“天”表丈夫，“地”表妻子，假如這個天，這個丈夫想著：“我就是我，你別管我。你怎麼不替我想？我為什麼要替你想？”天只站在天上，地只站在地下，都沒辦法交流了，都是冷戰，那你看這個家會怎麼樣？那是“否卦”，越來越糟糕了。所以夫妻常常冷戰，家裡面很容易得癌症。夫妻常常吵架，容易得心臟病。憋著就容易得癌症，發脾氣血壓會很高，所以心臟會有問題。而“泰卦”就是天站在地的位置想一想，地站在天的位置想一想，設身處地就“泰”了。丈夫想想妻子的不容易，妻子想想丈夫的難得，就化掉了，這是“泰卦”，設身處地為對方著想。

最後一個是“同事”，跟他一起成就一個事業，而這個同事的前提一定要建立共識。我們一開始提到的，家庭最重要的兩件事情，就是經濟要穩定，再來孩子的教育要做好。當夫妻彼此有這個共識，一起把這個家庭經營好，這就是同事。彼此還要有責任心，要當社會的模範。現在最缺的模範是什麼？是夫妻，好的夫妻太少。我們要定位自己演出好夫妻的模範，讓其他的夫妻看到我們之後會羨慕，“你看，這樣的日子這麼好，幹嗎要這樣吵吵鬧鬧。”能夠當夫妻的榜樣，那是功德無量。不只是當夫妻的榜樣，因為有這樣的共識就能夠養出好的後代，養出好的後代就能造福家族、造福社會，這樣的事業最有價值。俗話講“用心就是專業”，人只要肯用心，絕對可以把事情做得圓滿。

比方說招待親戚朋友，在家裡也好，或者出去外麵館子吃飯，丈夫在那裡招呼大家，妻子就張羅一些容易忽略的事情，甚至於人情上沒太顧及的。然後吃得差不多了，太太很自然地就去付錢，都去張羅好。假如這個太太都不能觀察到整個因緣，不懂兩個人怎麼去搭配，就讓那個先生跑來跑去的，太太坐在那裡如如不動，那就顯得很奇怪了。所以這個“同事”裡面還要識大體，能了解哪些狀況應該怎麼去配合。

諸位朋友，你們假如回去之後馬上對你先生很好，他一定會覺得怪怪的。有太太回去之後真的很積極，每天幹活都幹得很辛苦，能做多少都盡心盡力做，但是眼睛都一直看她先生，看他有沒有看到她在付出，所以為誰做？為了讓她先生肯定她做得很好而做。結果先生一個禮拜都視若無睹，也沒給她一句稱讚，她就很生氣，把拖把摔在地上，“我做了這麼多，你怎麼都沒有看到！”

這樣會怎麼樣？這個脾氣一發可能會前功盡棄。我們做這些事不是為了要給先生看，是什麼？成就自己。這是我們為人母、為人妻的本分，對的事本來就要做，而不是要去贏得別人的肯定，所以做事的動機、心態很重要。你愈覺得是自己的本分，你做出來的時候愈能夠讓對方、讓你的親人感動；而你有目的去做的時候，不容易感動別人，所以一切都要從真實心去做。

阿彌陀佛🙏🏻

恭喜你有返自己生活

I know that feel

走出左就好

其實你啱

及早離去

利申:過來人

為乜？

點解拍拖要拍到咁卑微？
佢既然可以咁樣對你就已經證明左佢唔愛你
曾經我都好似樓主咁 個ex自己唔開心就係度狂鬧我
到我比佢鬧到係條街偷偷喊 佢就會鏈實我隻手叫我收聲
之後間唔中就會send句「分手」「不如算」
嗰三年真係比佢搞到有精神病
唔好再攬住一啲過左去嘅回憶啦
長痛不如短痛 日子越長你只會越黎越痛
有時間嘅話不如發掘下自己鍾意同有興趣啲咩
唔好再圍住佢個世界轉啦
加油啊

希望你依家就出咗
搵到自己嘅幸福

完全明白你所有感受
精神已經接近崩潰
本來有自己嘅興趣
只不過為咗佢而放棄

佢淨係會鬧你都還好
而佢對我完全係漠不關心
亦已經開到口唔愛我
但都要求我無條件愛佢
如果唔係佢又無限傷害我
根本佢只不過係度利用緊我嘅愛
滿足佢自己
但佢根本完全愛我
繼續同我一齊只係滿足佢嘅需要
有人俾佢鬧俾佢發洩
可以指指點點
呢個人又可以繼續對佢好
就繼續利用我

你講得好啱
其實根本唔值得為佢咁做

盡咗力就算啦
其實一切都係藉口
唔想一齊只有一個理由，就係不再愛了

:「你不用那麼傷心，早晚你會找到一個喜歡你的人」

如果你身同感受嘅
你遲早會搵到你嘅幸福
因為你都係個好為對方設想嘅人
一定會有人珍惜你

一個擦唔出火花既人 你拎個打火機去彈佢都唔會著 佢連同你試都唔試吓

You deserve better

其實佢係咁鬧你 最主要係因為佢自卑唔想你離開佢
以前我鍾意打下機
又話我係毒撚踩到我一文不值
到最後我真係決心要走啦 佢又係度求我原諒佢唔好走
但最可笑係佢連我點解要離開佢都唔知
如果佢之後話知錯叫你唔好走 記住千奇唔好聽
依種人自私起上黎真係乜都會做

仲會求你原諒
證明起碼都仲有少少感情
我要決心走嘅時候
佢係連一句野都冇講過就分手
喺佢面前喊到死狗咁
佢毫無感覺
即係同我講
你鍾意分哋分
佢根本一啲都唔在乎
亦唔會認錯
到最後都係我忍唔住又求返佢一齊
我真係賤撚過隻狗

不過依家我唔會再咁上心啦
佢嘅絕情真係徹底令到我心碎
睇嘢終於清醒好多

樓主加油
我同你經歷一模一樣
冷暴力係殘忍過肢體暴力100倍
只可以講 唔好留戀一開始佢對你好嘅時候
個啲係假嘅 係手段 令你信任同付出
佢一知道你愛上左佢就會原形畢露 慢慢粉碎你自尊
呢種人係惡魔 唔值得你任何付出
亦都唔會改 因為佢覺得自己冇錯 錯嘅係你 佢地永遠覺得冇左你冇所謂 因為可以溝第二個
對佢哋嚟講女朋友同工人 同物件冇分別 冇感情 可以替換
所以真係早走早著
你要記住 你冇做錯 你錯就係唔夠愛自己
只要離開佢 你就會錫自己 亦會搵到錫你嘅人
而唔係利用人嘅人渣
加油 支持你

冷暴力真係好痛好痛
好多謝你嘅安慰
我依家都真係明白
我會加油

會唔會太多字
btw支持

唔好意思字太多
睇得辛苦了

唔好講咁多了，放棄最實際

單戀就唔好諗咁多啦

你開心就好

你所給我其實未問過我

你給的不是對方想要的
對吧

給你所要的你也不會珍惜
因為你覺得輕易得到
又或者其實點做都唔會比到你想要嘅嘢你
樣貌身材性格
甚至點樣努力改變自己配合
都未必滿足到你嘅需求
但最起碼我係不斷努力配合對方
而可以準確睇到嘅事實係
對方利用緊你你呢一點
逼你努力配合
繼續折磨你
而自己又唔想有任何付出
想我不斷為對方諗要啲咩嘅時候
並唔會諗返我要啲咩
其實講到尾最後都係單向嘅付出

其實自命受苦都只因我能離不離

愛自己多啲啦

知唔知咩係

襄王有意
神女無心

講咩都冇用 唔係你 感受唔到有幾痛
但你一定會搵到屬於自己嘅幸福㗎 加油

自作自受

真心講句
好多時 你以為自己對佢最好 付出最多
對方反而唔覺得係啲咩 甚至會講 你付出嘅嘢根本唔係我想要嘅嘢
所以其實付出太多 真係冇乜用 只係攞苦黎辛

好多人覺得天道酬勤，係呢個世界上，無論點都好，只要你肯努力去經營，去維繫，點都會有多少略報。但唯獨感情唔係，有時你愈想挖開你內心比佢睇，反而會推走咗佢。

如果你放得低段感情既，你應該將重心放返係自已己同家人到，諗清楚自己想點，反思下一段關係裡面你實質想啲咩，諗通諗透先再出發面對下一段關係。

如果你放唔低既，嘗試下一排唔好留意關於佢既資訊住，你要知道你地依加只係普通朋友關係，無需要每日每夜都有聯絡，之後就睇你地既造化，意思係你地各自經歷同個人成長到底係邁向復合定疏遠。有緣既話大家最終都會係兩條平行線相交再相遇。

任時光匆匆流去
都不在乎你
🤷🏻‍♀️🤷🏻‍♀️🤷🏻‍♀️

又係呢堆終極失敗曖昧撚
天下臭雞何其多 情感勒索榨乾再拋棄你
肯令你咁樣不斷沉船付出 應該係位靚女嚟

你真係。。。男人的失敗

完全無自己思想同個人意志/志氣，當然會比女人當成垃圾拋棄